(公投）一句講哂 食大麻係咩犯法

公說公有理 婆說婆有理
而家全部人投票 睇下大眾有咩睇法

梗係犯法啦大佬 成班道友以為自己好威威
大麻係soft drug 對大人冇咩影響 睇下外國啦港豬

講下點諗都好吖
淨係留下正負評

吸毒不嬲唔犯法

屌 原來打錯標題 *係咪
自膠

咁點解會拉個𡃁仔

藏緊毒喎

一堆撐大麻既成堆巔狗咁，你話食完有無問題啦
淨係睇支持者都知係香港合法食大麻大多數都係點既人

食到不能自拔

一堆反大麻既成堆巔狗咁，你話食完有無問題啦
淨係睇反者都知係香港反對食大麻大多數都係冇腦藍絲

成班離地中產，唔使番工養家無聊得滯
聽閒啲女食完之後好撚放

改好D啦 食完大麻黎呀

呢個世界唔係個個都識享受嘅

係咪犯法定應唔應該犯法呀屌

食左就做cd rom啦

呀大佬

吸食是犯法的

章：134 條： 8
標題： 危險藥物條例
條文標題： 管有危險藥物非作販運用途及危險藥物的服用

(1) 除根據及按照本條例，或根據及按照署長根據本條例而發出的許可證外，任何人不得─

(a) 管有危險藥物；或

(b) 吸食、吸服、服食或注射危險藥物。

(2) 任何人違反第(1)款的任何規定，即屬犯罪，可處以下罰則

(a) 循公訴程序定罪後，可處罰款$1000000，並在符合第54A條的規定下，可處監禁7年；或

(b) 循簡易程序定罪後，可處罰款$100000，並在符合第54A條的規定下，可處監禁3年。
參考資料

唔止藍黃絲, 香港主流都係低質
大麻合唔合法化 立場都係次要, 更大係理據問題
中國明朝醫學著作《本草綱目》作者李時珍曰：「大麻及金火麻，亦曰黃麻。一枝七葉或九葉，五、六月開細黃花成穗，隨即結實，可取油。撥其皮做麻。」月經不通, 大便秘, 瘧疾等都可以使用大麻治理
不論東方定西方都有使用大麻作為醫藥用途既文獻紀錄. 只係古時外地傳入左錯誤既使用方法, 令到大麻有害於人既身體先立例禁止任何形式使用大麻, 情形等於因為刀可以殺人所以全世界唔比用刀一樣. 聽落個道理好ON9 但現實就係咁ON9
個人認為與其用強權打壓, 不如加強教育同宣傳大麻既正確使用方法

又想藥用同娛樂用溝埋一齊講

咁問題宜家連藥用都唔比
藥用只係其中一個論點

家陣又唔係禁9哂唔俾你用
就好似醫院班癌症友都可以飲嗎啡,有醫生處方就得

係,你話中醫用大麻當調經之類,但禁左之後唔係冇類似藥效既藥方
用大麻又唔係特別有用, 禁左係唔俾班O靚仔當係吸毒既入門

有統計指出吸毒者最初係食大麻/白粉依類初階野,之後先越食越勁
去到食冰個d高級野

而家係
大麻撚（即係for recreational use個班）話大麻應該合法化，其中一個原因係佢有藥用價值。咁你覺得佢地個動機同個論據有無問題

聽講雲南都有得公開食 唔知合唔合法

咁唔該你搵一兩份權威文章出黎睇下 藥用效果係咪有咁勁/有其他藥不能代替既效果

拿，我唔知佢地動機係點啦（點解要睇動機 ）
我反而諗係法律層面既問題，你如何斷定一個人係藥用用途定消遣用？

藥用：醫生處方 , use under supervision
Recreational use:隊完神神化化咁撚樣個D

情況同媽啡一樣

Soft drug 唔係 drug
OU唔係U

點解酒同煙唔係毒
反而大麻係？

必理痛唔係drug?
死道友

大麻係未完全公眾使用既情況下，有咩可能知道哂大麻既功用係咩？剩係堆古法你都有排評估啦
另外一點係引誘人吸更大害處既毒品呢點，與其話係大麻造成，不如話個人有吸食毒品既需要，你點都阻唔到佢。就等於即使提高煙草稅，都有人用高價買煙食。佢係需要既，想禁都禁唔到

我反大麻
Soft drug呢個point好戇鳩

合法唔一定代表好
犯法都唔一定係唔好
反大麻既人
希望你地試過再決定反唔反

即係同處方咳水差唔多啦
如果開放大麻既程度，去到咳水lv, 咁點睇？

支持醫療用合法
但唔同意娛樂用合法
當大麻可以好似煙酒係七仔報紙檔買到個陣
你試諗下成條街會變成點 週街吸大麻
年青人MK仔見有賣就搵方法入手
同依家煙酒一樣
即使未到法定年齡都可以有門路買到
未計朋輩影響
依家人人大個身邊都梗有一兩個煙撐
遲啲就梗有一兩個道友

我覺得醫療用途同娛樂用途都可以合法化
但係25歲以下同公眾場合都唔應該用,
有d strain太強亦都要禁止
而且要有牌照先可以種/賣

成日話藥用

咪撚玩啦，你食嚟醫咩病呀

隊多啲啦

支持果d人，你叫晒全家一齊食再拍條片比大家睇下先講

其實有咩咁好食

食完之後
：犯唔犯法wfc

食完爽過打J 咁叫好唔好食？

人生而自由，如果吸食唔危害他人，又何解要禁？危害他人嘅二手煙與醉酒鬧事嘅酒民，都未因為佢地出現，而令到煙酒被禁，而被規管。

香港人質素咁低合法等於麻煩人
酒都嘔都週街都係

一句自由就咩都唔理咩 人生存係社會就受社會規管

藥用係個盾牌 佢地就係個盾牌後面食大麻

屌你個死奴隸，

你為社會而生呀？社會又由咩組成，規管嘅目的又係咩
為管而管呀畜牲？

奴你呀媽個蟹咩
社會就係每人犧牲部分自由去換取穩定既生活環境 你唔係天真到以為你有絕對自由呀麻 你呢D唔係叫無奴性 係自撚私

其實禁唔禁都好，大麻有咩咁好食
又貴又唔係健康
令人頹廢，又增加藥駕對公眾危害
利申：不煙不酒

咁你咪講吓大麻點危害社會囉 完全冇得監管？

酒呢？酒害死咁多人又唔撚禁？

犧牲冇目的然後為犧牲而犧牲，跟住打哂飛機話只有犧牲先可以有穩定社會，又唔探討吓個好處壞處係咩

講撚到好似一合法化個個就會仆去食

煙夠合法又唔撚見個個食

利申：唔食大麻，只係覺得反大麻合法化嘅人啲利由好撚戇尻

一句監管就算 你係DSE通識雞定係離地AO?監管夠話18歲以下唔比買煙食煙啦，d金毛mk中學生咪又係照食，你點撚樣管？

係咪唔反埋酒就無資格反大麻 social order由好多野構成 歷史 文化 社會風氣 之類 華夏文化一向唔鼓勵人縱慾 社會風氣傾向保守，同西方相對開放社會風氣根本唔同 放寬大麻（唔好再用藥用大麻黎辯護，根本兩回事）我睇唔到有咩好處 反而打破個threshold，令人輕視毒品禍害 呢個時候連登仔就上哂身咁話監管監督，我想講既係除非你係盲既如果唔係我睇唔到呢D所謂監督有咩成效 情況有如食煙一樣，一陣D學生哥買大麻黎展示自己幾有個性個時我想問你點監督？

政府開個大麻種植場下話 今日就拉人食大麻 聽日自己開檔賣，你估而家玩sim city呀

監管個下已經fail左
樓上位ching都話25歲樓下食大麻會有memory damage，研究都表示細個食大麻IQ平均低8 咩程度既監管可能避免細路接觸到大麻？就算煙都唔得啦 你講個d寫proposal咪work囉 做出黎咪無料到

藥用係其中一個論點
另一論點係大麻對某d 人黎講係一種必須品，需求彈性好細，即使法例禁止+幾貴都好，都唔會阻到佢去買草隊
對於供應者而言，大麻既非法化 排除左好多市場競爭者走，導致整個大麻市場由少數供給者壟斷
咁反而造成更多社會問題
1. 由於市場壟斷，供給者/分銷商既紅利係十分之大，因此吸引好多黑幫進行大麻交易，成為其主要收入來源之一。黑幫可以利用巨大既金錢，收買警察，緝毒人員，更甚者係收買議員/政府官員 ，長遠不利社會穩定。而分銷大麻既巨大紅利，即使香港 銷售毒品罪既刑罰好重，都會不斷吸引人入行，成為毒品拆家之一。如果我同你講，sell 草sell 3-4年就夠錢買樓，即使刑罰好重，都會keep住有人入行，畢竟無人會討厭錢
2. 使用者本身對大麻有需要既，即使價格以幾高，都會買，因為個彈性低。情形類似水咁，即使宜家加水價加到1000 蚊1L都會大把人買，因為水係必須品，需求彈性低。使用大麻者為左要獲取大量金錢，迫於從事非法活動，例如偷竊 等，更會成為拆家之一，自己食之餘sell 埋比其他人，造成惡性循環。社區治安因而變差

P.S.: 個人唔鼓勵人吸食大麻，但大家唔可以忽視左大麻/毒品非法化所帶來既問題。

你呢個論點套用落其他毒品一樣岩使 話合作化去解決以上問題更加係本末倒置

未話合法化，只係毒品合法化一樣有其理據
大麻都係drug ， 但係咁多公認drug 入面傷害性較低既一種
基於藥用同人權自由原則，大麻除罪化 未嘗不可
甚至可以視為毒品合法化既試點

連登仔唔係好憎煙架咩？
大麻仲臭過煙喎，竟然支持？
一除罪化就個個拎出街食架喇喎
臭死你地喎

講真果句吸食唔犯法 係藏有先犯法
Btw唔藏又點樣吸
同埋香港豆腐潤咁細 大把人smoke啦
唔通個個有食開都同人周圍講咩

點解好地地要食大麻

點解煙唔犯法大麻犯法
係因為一般會食到人精神恍惚既野都會受規管
所以hi天隊咳水都係犯法
煙唔會令人精神恍惚，但對身體構成傷害所以係咁加稅同禁止宣傳
咁酒點解得呢？
酒係幾千年來所有文明既其中一個最重要飲品
用下腦都知根本冇可能去禁佢

其實你可以睇返荷蘭做例子...
以上你提及既問題全部都唔係岩

咁最多都係同嗎啡同級

個人覺得食煙食大麻食其他毒品都一鳩樣要杜絕
你想尋死可以安樂死 唔好影響人
你食毒品食到傻下傻下咁影響市容

佢講話有啲人係一定要用
咁同嗎啡咁處理咪ok

其實可以類似處方咳水咁處理，嗎啡都係
兩者不同在於監管程度，咳水你隨便可以係藥房買，但嗎啡只可以係醫院用
個人認為 大麻 係未完全知悉其功用前，最好監管力度放鬆d ，民間先有足夠空間去發掘大麻既功用

點解未完全知悉功用反而係放鬆監管力度...